\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32}

\usepackage{tabularray}
\include{preamble}
\include{listings}
\include{info}
\include{mytitle}

\setlength{\abovedisplayskip}{0pt}
\setlength{\belowdisplayskip}{0pt}
\setlength{\abovedisplayshortskip}{0pt}
\setlength{\belowdisplayshortskip}{\baselineskip}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
\begin{itemize}
\item ознакомление со свойствами пыли, её влиянием на организм человека,
      изучение методик, используемых для исследования запыленности воздуха;
\item определение концентрации пыли в воздухе весовым методом и оценка
      полученного результата;
\item оценка класса условий труда по найденному показателю вредности в
      соответствии с требованиями санитарно-гигиенических норм;
\item определение возможных сроков работы в зависимости от степени вредности или
      опасности условий труда.
\end{itemize}

\mainmatter

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

Выполним необходимые расчеты:

\begin{equation}
K = \frac{m_2 - M_1}{V_0} = \frac{15-10}{0.18} = 27.8,
\end{equation}
\begin{eqrem}
& $K$ "--- фактическая концентрация пыли в воздухе, мг/$\textup{м}^3$; \\
& $m_1, m_2$ "--- масса фильтра до и после отбора пробы соответственно, мг; \\
& $V_0$ "--- объём отфильтрованного воздуха, приведенных к нормальным условиям, $\textup{м}^3$.
\end{eqrem}

\begin{equation}
V_0 = \frac{V_1\cdot 273\cdot B}{(273+t)\cdot 760} = \frac{0.2\cdot 273 \cdot 760}{(273+25)\cdot 760} = 0.18,
\end{equation}
\begin{eqrem}
& $B$ "--- барометрическое давление воздуха во время отбора пробы мм. рт. ст.; \\
& $t$ "--- температура воздуха во время отбора пробы, \degree С; \\
& $V_1$ "--- объём воздуха, протянутого через фильтр при заданных
             значения $B$ и $t$, $\textup{м}^3$; \\
& 273 "--- абсолютная температура, К.
\end{eqrem}

\begin{equation}
V_1 = \frac{q\cdot \tau}{1000} = \frac{20\cdot 10}{1000} = 0.2,
\end{equation}
\begin{eqrem}
& $q$ "--- показания ротаметра во время отбора пробы (интенсивность протягивания
           воздуха через фильтр), л/мин; \\
& $\tau$ "--- время отбора пробы (принимается равным 15 мин).
\end{eqrem}

Заполним таблицу~\ref{tab:air-concentration} c учетом полученных значений.

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Результаты экспериментального определения концетрации пыли в воздухе рабочей среды}
    \begin{tblr}{|X[c]|X[c]|X[c]|X[c]|X[c]|X[c]|X[c]|X[c]|X[c]|}
  \hline
  \SetCell[c=2]{c} {Масса фильтра, \\ $m$, мг} & & 
  \SetCell[r=2]{c}
  {Расход \\ воздуха, \\ $q$, л/мин} &
  \SetCell[r=2]{c}
  {Время \\ отбора \\ пробы, \\ $\tau$, мин} &
  \SetCell[r=2]{c}
  {Объём воздуха, \\ пропуще\-нного \\ через фильтр, \\ $V_1,~\textup{м}^3$} &
  \SetCell[r=2]{c}
  {Темпера\-тура \\ воздуха, \\ $t, \degree$С} &
  \SetCell[r=2]{c}
  {Баромет\-рическое \\ давле\-ние, \\ В, мм рт. ст.} &
  \SetCell[r=2]{c}
  {Объём воздуха, \\ приве\-денный к \\ норма\-льным \\ усло\-виям, $V_0,~\textup{м}^3$} &
  \SetCell[r=2]{c}
  {Концент\-рация \\ пыли, \\ $K, \textup{мг/м}^3$} \\
  \hline
  {до \\ отбора \\ пробы} & {после \\ отбора \\ пробы} & & & & & & & \\
  \hline
  10 & 15 & 20 & 10 & 15 & 25 & 760 & 0.18 & 27.8 \\
  \hline
  \end{tblr}
  \label{tab:air-concentration}
\end{small}
\end{table}

Оценка санитарного состояния воздуха рабочей зоны представлена в
таблице~\ref{tab:air-estimation}.

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Оценка санитарного состояния воздуха рабочей зоны}
  \begin{tblr}{|X|X|X|X|X|}
  \hline
  Вещественный состав пыли &
  ПДК мг/$\textup{м}^3$ &
  Класс опасности &
  Концентрация пыли, мг/$\textup{м}^3$ &
  Оценка санитарного состояния воздуха \\
  \hline
  Аэрозоли & 3 & 3 & 27.8 & 3 \\
  \hline
  \end{tblr}
  \label{tab:air-estimation}
\end{small}
\end{table}

По формуле~\ref{f1} допустимый стаж работы составил:

\begin{equation}
  T_1 = \frac{\textup{КПН}_{25}}{K\cdot N\cdot Q}T = \frac{78750}{250\cdot 7} = 45
  \label{f1}
\end{equation}
\begin{eqrem}
& $\textup{КПН}_{25} = \textup{ПДК}_{C.C.}\cdot N\cdot T\cdot Q = 3\cdot 250\cdot 15 \cdot 7 = 78750.$
\end{eqrem}

\backmatter

\breakingbeforechapters 
\Conclusion

В ходе работы было изучено, как определять концентрацию пыли, рассчитывать
допустимую продолжительность работы в определенной рабочей обстановке.

\end{document}
